[ 資料備份問題 ] 大家用咩方法去備份自己既資料?

小弟有3個外置HD ，由於PC容量唔大，所以多數將DATA放過去HD度(只得一份DATA)，
今日同朋友傾起先發覺咁樣如果個HD一壞我就好頭痕，各位CHING建議用咩方法再做多層保障呢?
感謝

我依家有兩個WD既HD同一個SEAGATE既HD，有無咩方法係適合我用?
感謝

freefilesync

+1 好用

dropbox

gg drive

icloud

人手備份落另一隻hd

NAS啦明顯
DS918+, 4隻HD @8TB 行5RAID
合共有21TB用

唔算最安全, 但都用左剛好1萬setup
但4隻死是但一隻, 都可以買返隻還原
要同時死兩隻, 至Gameover

用手抄

dropbox. annual fee HKD 9xx 2TB

Encrypt 咗個file 直接放上cloud, 2TB 又唔係好貴, 平過你買hdd

係咪AV呀？
其實個人邊有咁多野要備分吖，最多咪想收埋D AV

你用咩野cloud咁平